有冇人試過冇原因但係心情好差，係咪情緒病?

近排唔知做咩 冇原因但係好唔開心
不時想唔同方法自殺 但係其實冇咩做 放緊假
依家讀緊書 但係平時又要實習又趕功課 成日個人都緊張咁 但係剛放假之後就咁 個心一直都唔舒服 其實我係咪有情緒病？ 加上...我剛分手 其實都我覺得分手其實都係好事 我同男友一直都好多問題 佢都冇發現我唔開心...但係我覺得我唔開心唔係呢個原因 有冇人試過咁

如果持續左一段時間，例如成個月都係咁就應該係，重點係無原因，如果有原因地唔開心就係正常

我都唔知點解 剛剛放假就係咁 成日都好攰 又冇咩動力咁 我第一次咁..

睇下精神科,如果只係輕微症狀食下藥好得番

下 真係要睇？ 我唔想俾人知我睇精神病 唔想人擔心...特別我啊爸啊媽...

病向淺中醫呀

我都唔知可以點 我平時都好宅 因為讀書都冇咩朋友 中學朋友又已經冇理我..我唯一朋友就係我男友..但係都散了..我份人都好鍾意同人分享我生活瑣事...我唔知係咪因為呢個原因..所以先唔開心.. 我唔想俾人知我去睇精神病...如果家人知道我覺得會影響佢地

輕微係唔會開藥

試下主動搵下有無咩朋友出去玩

咁醫生會做咩 我上網睇..原來都好貴...

試下埋下堆搵朋友陪下啦
自己一個屈埋屈埋會好辛苦
有返d fd係身邊可以聽下你講野都無咁辛苦
再唔係咪多d上黎呢度周圍鳩up下囉
最緊要唔好比自己獨處太多諗埋一面

如果你覺得情況仲算控制得住既我建議你唔好睇醫生住

我都冇咩朋友...平時就係有做功課既groupmates 但其實都唔熟 最熟係中學fd 但係中學後佢地就變曬...可能唔變既係我...我一直長唔大 不管外貌定係內心 我都唔想花時間去培養感情...因為佢地話大家路已經唔同 何必再一齊 但係我一直以來對佢地都係真心真意 就算佢地去其他地方讀書 我都打算寄禮物慶祝佢生日.. 付出真心之後得到咩...俾人踢出group...block曬我...

我自己都可以控制自己唔去做過分既嘢 我都儘量令自己開心 例如唱歌聽歌咁...但係好快又down...我都唔知係咩問題..

你係空虛，寂寞，凍
聖誕節好易覺得空虛
搵野學，識朋友

可能係... 我冇途徑識朋友 我最好朋友係我自己...

唔好尋求一時激情既活動,之後會更加空虛
搵啲充實啲既野做

你已經講左原因
其實人真係唔係咁易明白自己
講到出黎已經好好

無問題架 一個人都可以好好生活
就算到出黎做野都係要有樣興趣
唔係你會比而家更加空虛

我都唔知有咩做..實習準備又冇心情做..考試更加冇心情溫...真係唔知可以做咩..我平日鍾意整甜品 今日都整佐 但係之後都係咁down...唔知可以做咩..

其實呢件事都係過好耐..可能我份人好念舊 我一直都其實好在意...但係我都唔覺得影響我咩..所以一直冇表達出來...早幾個月前我都俾一個同學蝦 因為year2轉班group mates 但係佢一直針對我..之後其他group mates 睇唔過眼都幫我話佢 呢件事我都down2個月..我講俾我男友知 依家既前男友知 佢都係hea我 之後我都解決佐 不過其實可能我累積太多嘢所以依家咁...

我唯一興趣就係整下嘢食 中西菜 甜品我都識整 不過我其實最鍾意係睇其他人食那種滿足感...

好正常~ 呢件事你記左咁耐
證明對你影響唔細

我公公死左差唔多一年我先識喊
但中間個一年唔代表我無事

麻木係代表你習慣左~ 或者你死頂住~
但個件事對你既影響仲留係你精神同身體之中

所以你話無原因係唔準確既描述
咁係因為你未feel到~ 或者未察覺到~

咁你依家有冇事啊..希望你早日恢復心情..因為我一直當佢地係老死 因為好fd 大家一齊有講有笑 但係有一日我突然俾人block佐 係唔知原因 得我同另外fd係咁 我問原因 因為如果我錯我會道歉 之後我發現原因係我長唔大 佢地覺得我可能有問題...但係我之前因為實習都收埋心情 費時影響..但係之後其實我都好在意...

同時男友都一起就來三年 佢陪伴我日子都好耐...可能我都習慣佐佢 但係大家問題好多..佢冇唸過解決..大家都俾大家好多時間同忍耐 但係結果都一樣..

唔會冇原由咁唔開心
好明顯係你對生活感到不順
而呢啲不順心既事應該都積左好耐
但佢地又唔夠intense去令你mentally breakdown
所以你會覺得屈住屈住好辛苦

因為你平時都好忙
有好多野去keep you busy
但當你一冇野去distract你,自己靜落黎
你又要自己面對返呢啲情緒

其實生活係香港地
唔多唔少都會學會去扼殺自己既情感同想法
又或者係你平時冇乜時間去靜落黎梳理自己感情

你話你有諗過唔同既自殺方法
其實你啲潛伏既負面想法已經多到差唔多到臨界點
認真你應該要睇下心理醫生
但睇之前
我建議你先理清自己諗法
你可能唔太識點去面對自己hidden既想法同情緒
我建議你可以用畫畫, 或者用寫詩既方法去表達自己

我亦希望你明白, 覺得唔開心,或者係depressed係人生必經既events
唔好將你呢啲情緒歸類為負面
其實佢地對你好重要
你依家既unhappiness其實係同緊你講
你其實並唔想要依家既生活

我唔係心理醫生
但我明白你依家呢個係咩狀況
千祈唔好ignore你既心情
因為咁樣只會令你更扭曲, 更辛苦

利申: tryhard mode

多謝你既意見啊 係啊其實我一直都唔鍾意依家生活 因為好忙喔失去佐好多嘢 但係成績卻又唔好 琴晚喊佐一陣舒服佐d 可能我一直都冇理自己唔開心情緒 所以累積佐..

人生豈會盡是如意事
要你即刻振作起黎係唔合理既事
相信你會keep住down好幾日
唔緊要
你可以盡情down幾日
好好理清情緒
但記得過左呢幾日就一定要pull yourself together and move on

我近三年走左兩個好親既親人

係成家都沉沉地~

再加上近排同女朋友散左~ 所以爆發~

但我係一個好堅強既人~ 鼓起勇氣搵FD傾開左~ 自己又努力學業同做多D自己鍾意做既事

所以應付到~ 你都加油

其實有陣時大家相處耐左就自然會有

千奇唔好將責任歸咎於其中一方~

我同EX都係差唔多四年~ 我自問都好忍耐~ 但最後都係唔太work

雖然未正式散~ 但都7788~ 復合機會不大~

宜家我已經無想追究邊個岩同錯~ 順其自然就算

我都會咁，但就冇話咩特定情況，不過耐唔耐會囉
由其考試果啲日子，但自己又冇溫書都唔知點解有壓力

其實我覺得最fd都係中學朋友 不過我上面都講佐..佢地真係都幾影響我 我其實依家都冇人聽我講嘢 其實我係人地面前好正面 事實我都會唔開心...唉..我都唔知點樣舒發自己..

我都應該散機會好大 佢都冇再搵我 一直以來我都冇怪過佢 我都知佢都要面 我成日都忍唔住話佢俾說話佢聽 何嘗我都唔好過...不過算啦 我都係順其自然算啦..唔逼佢都係好事..其實對佢都唔公平..佢又係第一次拍拖咁..

我依家係冇咩情況啊 我放緊假 不過我都冇動力做其他嘢

我都係咁
一年總會有一兩次
每次一兩個星期

咁你都好嚴重下 你有冇睇醫生

呢D野要學
我同EX都去到談婚論嫁既地步
家長都見過~ 大時大節上佢屋企食飯兼送禮
咪又係咁
最重要係做好自己~ 令自己開心~
先有空間去愛其他人~
兩個人一齊係1+1 >2 唔係0.5+0.5 = 1
兩條數~ 明左就明~ 唔明既就一路都唔明

或者你可以試下打電話去撒瑪利亞防止自殺個邊同d社工傾下問下佢地意見，如果有需要佢地會轉介你或者keep住follow你既狀況

有
冇原因地唔想講野，想發脾氣
做乜都冇心機

我而家都有同佢地傾，會有一個固定既社工follow你，當初我睇醫生食完佢開俾我d藥食到周身唔聚財，之後無食就轉去社工個邊，佢地話唔係個個case都適合用藥物治療，有d係需要輔導，用言語黎輔導，我就係呢d case，每星期佢都會打俾我問下我近排點，同佢講完係會了解左自己多左，明白自己點解會咁

絲打加油，不過有時與其埋怨別人不如努力增值自己，做好自己，一世人流流長總有真正了解你同就你嘅人，等下就會有，我都同女友散左，好彩有3個朋友分下心，而且呢度都有好多聆聽者聽你分享，唔好成日轉牛角尖，你死左嘅話一定會有入為你傷心，加油

又或者做下運動，我現在都有去跑下步

咁我都冇你感情去到咁深...多謝你既分享..一齊加油啦

我冇試過打啊 我驚會唔會佢將我資料俾人知

咁你有冇覺得好佐？我其實懷疑我一直都有情緒問題 之前見中學社工都會冇啦啦講講下喊 因為就來dse 佢都有俾防自殺電話我.. 我一直keep住個電話 如果我有日真係想我可能真係會去求救

唔會，佢會問過你先，個陣佢話想打俾我呀媽同佢傾下，我話唔想，佢都尊重我
同埋佢一開始問你d資料都係好普通，咩名，幾歲，住邊，做緊咩職業，屋企有咩人，大致上係咁

多謝你地 我其實一直都好唔開心 又冇咩途徑分享解決 我都其實考慮好耐先開post 估唔到大家真係會俾支持我...聽我講..

我都好耐冇做運動 冇咩動力做咁

有好到，起碼知自己發生咩事先，我都覺我係有細到大都有d，爭在係未爆出黎，到而家人大左多左事發生就爆出黎先察覺到可能自己有呢方面既問題，所以就打左電話過去，我社工話有機會係細個發生左一d你已經唔記得左既事影響到，或者成長環境，同屋企人相處既模式等等都有影響，之後慢慢傾落同自己一個人再回憶番就大致知道自己點解會變成咁

因為我聽人講好多社工都係會講俾人地聽客戶人既嘢 我都驚資料俾人知 到時我家人都知我係個有問題既人

唔好諗咁多啦，打左去先，又唔使錢又唔會有事，唔使驚，最起碼有個渠道去幫自己先

你一日唔俾你屋企人電話佢佢都唔會揾到你屋企人嫁嘛

試下多d 自言自語，同自己傾下計 減壓呢招好work

可能我一直有壓力同啊媽講 佢就話人人都有㗎啦 我就一直死頂 加上我都有學業壓力之類 加埋一齊..多謝你意見 我會考慮下打電話個途徑

屌，以前我呀媽都係咁應我，聽到真係扯火，再唔係講完一係無視我一係話我，之後同我社工傾完計個人識得表達多左之後就容易好多開口同我呀媽講自己有情緒方面既問題，再加上之後我肯俾我社工聯絡佢，佢認識多左情緒病之後而家個人都開通左好多，明白有d所謂既安慰説話係廢話，而且知道我唔開心唔係我想，係個病影響左，再加上互相影響之下，我脾氣都好左，以前一唔啱聽我就會發脾氣屌我呀媽

我都試過 成日大聲唱歌 唱完冇人應好空虛

唔係人命關天都好少亂講client既野
畢竟佢地都有操守

利申: 識一大堆社工

不過我都明白我阿媽真係好忙 返工忙之後仲要照顧我家人 因為我有細 仲要照顧埋佢 我都明白佢既 我都想幫佢 但係我自己都要趕功課之類 同佢講佢都話人人都係咁讀 人人都係咁 香港邊個冇壓力之類 我相比其他人又好似係 之後我都唔出聲 係呢排假期我先咁..冇必要我都唔想煩其他人 所以如果我打我都係自己講下 唔同佢講啦 佢真係太忙我見到都覺得佢辛苦..

Depression徵狀

仲讀緊書可以搵學校counsellor幫下你

我同你一樣，但係持續左幾年，個種空虛寂寞係去到與世隔絕咁，見到fb ig人地咁開心，點解自己會咁？係人前扮無事，自己一個就亂諗野 ，近期先好番d

你點好返d..有咩做？

學校有搵我 但係我唔理佢 因為佢話要成日搵佢 我係學校時間都少啊 因為實習緊 之前我都冇咁嚴重

只係讀書去左新一個階段，選擇放棄忘記過去個段失落既時期，決心永遠都唔再理，要重新做自己

我可能做唔到 我份人成日都擔心呢樣擔心那樣 好多嘢都擔心 又會望返以前 我都控制唔到 唉

呢種感覺我好明白，我甚至比你嚴重，係會焦慮，小小事都好上心又緊張，流哂汗，諗到失控咁濟，要改變係難，要搵到個突破點，可能係有一個人幫到自己，或者新環境。

會唔會就係因為咁所有野都收收埋埋唔講，我以前都係因為身邊都無人明白我，所以好多野都收收埋埋，之後就越鬱越勁，但之後好好彩既係原來我肯講身邊d人係全部都明白，包括我呀媽，我d朋友，我男朋友，再加上我最辛苦個段期間已經捱過左，所以而家算係用口傾完已經舒服好多

我冇心跳加速咁 我最多心u m住咁

可能係..朋友都冇幾個..男友都走埋..

不開心就不開心

所以揾人傾訴好重要，我都明呢種感覺，好無助好迷茫，唔知自己點解會咁唔知發生咩事，所以你可以係到講，好多人都會願意聽

你有野想講都可以同我講架

最重要係唔好怨天尤人，唔好成日想點解自己會咁，做好自己本份最重要